戴耀廷進化了

“曼德拉：《我是第一被告》

林鄭錯誤引述了曼德拉的言論，若她真心想知道曼德拉的想法，我在這裏建議她讀曼德拉一生中其中一篇最重要的演說，就是他在法庭上的自辯： 《我是第一被告》。

我在這裹節錄當中的一部分。曼德拉的陳詞足可讓林鄭明白她口中所說的暴徒，真正的想法是甚麼。

「1961年六月初，經過對南非情勢長時間和焦慮的評估之後，我和一些同事達成共識，認為暴力在國內是無可避免的了，既然政府以武力來回應我們以和平提出的要求，對非洲領袖來說，繼續採取和平和非暴力手段是不切實際的。

達成這個結論並不容易，當所有方法都失敗、當所有和平抗爭的管道都被禁止時，我們才決定採取暴力的形式達到政治上的抗爭，也成立了民族之矛。我們並不想要走這條路，完全是因為政府讓我們無從選擇。民族之矛的宣言於1961年12月16日發佈...我們如此說：

"任何民族都會經歷只剩下這兩種選擇的時刻，屈從或是抵抗。南非面臨這個選擇的時刻已經來到。我們絕對不能屈從，只能用我們一切的力量反擊回去，捍衛我們的人民、我們的未來、和我們的自由。"

我們這些作了這個決定的人開始徵詢各種意見，包括非洲人國民大會的幾個組織領導人。我不會在此說明我們跟誰討論以及討論的內容，但我希望能解釋有關非洲人國民大會在這個抗爭階段扮演的角色，以及民族之矛的政策與目的。從非洲人國民大會觀點來說，其意見很清楚，可以簡述如下：

一、 其組織欲實踐的政治目標很明確，並且透過群眾政治組織。其成員都認同非暴力的政策。
二、 因此，非洲人國民大會不能也不會使用暴力。這點必須強調。...
三、另一方面，我前面陳述過，非洲人國民大會預備要轉離過去五十年來的非暴力政策，意義在於他不再反對經適度控制的暴力行動（properly controlled violence）。因此，參與此類行動的成員不會受到非洲人國民大會的懲處。

...現在，我要對法庭說明暴力的形式是如何決定的。

...有四種可能的暴力形式，包括破壞行動（Sabotage）、游擊戰（Guerrilla Warfare）、恐怖主義（Terrorism）、以及公開革命（Open Revolution）。我們選擇採用第一種，而且在做出其他決定之前，會竭盡所能的堅守此法。

從我們的政治背景來看，採取此種形式是符合邏輯的。破壞行動不會有人喪生，也為未來的種族關係提供了最好的希望。傷痛會被控制在最低限度內，若是這個策略能開花結果，或許能實現一個民主的政府。

「我們，民族之矛，一直以來尋求透過沒有血腥及國民暴力的方式達成解放目標，我們希望，在這最後時刻，我們的第一個行動能使每一個人覺醒過來，了解Nationalist政策造成現在的苦難處境。我們希望我們能在一切都太遲之前，讓政府及其支持者能覺察這個現實，以致於政府能在導致內戰觸發的臨界點之前改變政策。」

最初的計劃是根據我國政治經濟狀況仔細的分析後訂定，我們認為南非相當程度的依賴外國資本與對外貿易，我們覺得有計劃的破壞電廠、干擾鐵路運輸、和電話通訊等，會嚇跑國外資本，讓貨物很難按時從工業區運送到港口，長期來看會拖垮國家的經濟命脈，而迫使我國選民重新考慮他們的立場。

對國家經濟命脈的攻擊，將連結到對政府建築和其他種族隔離政策象徵的破壞行動。這些攻擊行動會鼓舞我國人民，同時也是為那些一直要求我們採取暴力手段的人民提供一個情緒抒發的出口，並且向追隨我們的支持者證明我們的確採取了更強硬的手段來反擊政府的暴力。

除此之外，若是成功的組織大規模的行動，又引發大規模的報復，我們認為將會喚來其他國家的同情，南非政府勢必得面對更大的壓力。

這就是我們當時的計畫，民族之矛將會執行破壞行動，每個成員從一開始都收到嚴格指示，無論如何，在計畫或執行行動時他們都不得傷害人或殺人。」”

香港冇大台就算有香港既曼德拉出現想領導群眾 都會比人吊到爆炸 唔互吊邊係香港人

循序漸進先可建立勇武論述及說服世人容許

戴耀廷坐完, 個腦真係勁咗好多

黎智英都應該入去坐下, 或者出返嚟會大轉變

你睇村長就知唔一定

人生越黎越精彩

坐得唔夠耐

轉上區域法院

黎智英入去坐耐D, 坐到諗通為止

有冇原link 想CLS

究極體左好耐

佢人其實就不嬲幾醒既講真
係一直比自己身份地位局限左自己
而家入去受完 無左枷鎖 無心理負擔

除此之外，若是成功的組織大規模的行動，又引發大規模的報復，我們認為將會喚來其他國家的同情，南非政府勢必得面對更大的壓力。

叫種進步轉變, 可以稱為「脫膠」

dead body :………………

Push

歷史真係教科書黎

上次喪屍法治已經睇得出進化咗

我真係唔係大台 - 香港曼德拉

Pish

本民前=民族之矛2.0

進化係好事！

達成這個結論並不容易，當所有方法都失敗、當所有和平抗爭的管道都被禁止時，我們才決定採取暴力的形式達到政治上的抗爭，也成立了民族之矛。我們並不想要走這條路，完全是因為政府讓我們無從選擇。

Gphone都進化成國際級

佢都應該入去進修下

伊邪那美

真係要多讀書
好多人俾人話暴力抗爭
就口啞啞

正如曾志豪所言
曼德拉出名暴力抗爭係人都知
林奠最柒唔係亂引"名言" 而係搬曼德拉呢個名出嚟

夠膽出po講民族之矛應該係第一次？

幾時講埋IRA

本民前 = 民族之矛1.0

反修例義士 = 民族之矛2.0

民族之矛3.0 相信好快出現

搞到全世界又去 STUDY 曼德拉勇武歷史...

世人容許係因為和平之路已封死, 而勇武有成果

坐完監出黎果啲都進化晒
案底真係令人生更精彩

莫非林鄭提醒緊我地下一步或者對國際個論述要係咁？

泛民可唔可以入去坐下
唔係2047佢地都未進化完成

曼德拉原來係暴徒
同香港情況好似

進化左好耐啦

獄中教授

pish

push

認真，睇嚟真係要拜讀一下

柒婆講過佢冇時間睇書，所以點會識曼德拉......

呢幾日睇WIKI先知
原來曼德拉當年有搞武裝組織

戴教授借曼德拉發出啟示,未來抗爭要點搞.

可惜一切都太遲了

港獨之母

進化

再睇返呢句，身同感受
曼德拉呢個論述，真心受用

我們認為南非相當程度的依賴外國資本與對外貿易，我們覺得有計劃的破壞電廠、干擾鐵路運輸、和電話通訊等，會嚇跑國外資本，讓貨物很難按時從工業區運送到港口，長期來看會拖垮國家的經濟命脈，而迫使我國選民重新考慮他們的立場。

對國家經濟命脈的攻擊，將連結到對政府建築和其他種族隔離政策象徵的破壞行動。這些攻擊行動會鼓舞我國人民，同時也是為那些一直要求我們採取暴力手段的人民提供一個情緒抒發的出口，並且向追隨我們的支持者證明我們的確採取了更強硬的手段來反擊政府的暴力。

除此之外，若是成功的組織大規模的行動，又引發大規模的報復，我們認為將會喚來其他國家的同情，南非政府勢必得面對更大的壓力。

攬炒 加 國際線 加 和勇不分
完全係我地策略

細個覺得歷史好鳩
教育永遠叫你背
唔講背後做乜或者淨係話做前車之鑒
冇生活應用完全唔明做乜
後來自己睇紀錄片先知原來係咩事、有咩反思

而家終於新一代直頭要應用到自己身體

的確係垃圾製造亂世
亂世又出英雄

A

first blood

S

有案底 冇限制

戴耀廷原Post:

香港人肯勇武未

戴耀延 黃之鋒都係，跟住時代進化

改口叫返戴教授了

柒婆真係超低智，點解可以做到高官㗎！點入行點升㗎，條友完全係弱智嚟㗎喎

推

好文 推

戴仔坐密監講野貼地哂

戴耀廷暗示應該要學曼德拉咁? 搞民族之矛?!

其實勇武冇比主流割蓆已經做左第一步
之後就係勇武既主要目標同行動方針
拎一個主流認同既平衡點
DAY 1 就打狗一定會好易有分歧
而家打狗已經好多人支持

法律學者但又要搞公民抗命
本質上好矛盾掛?

佢應該開始明白當法律係比當權者利用黎打壓人權自由
呢個GAME RULE應該有條件唔再跟住玩

好似曼德拉咁有宣言有報告其實唔錯

不過佢哋啲sabotage行動講真真係無咩用，最尾都係行到放炸彈呢步

未算
應該要去另一個層次
真係有勇武小組 FORM一個組織

唔係講笑
之前真係冇點睇過
一搵資料睇
民族之矛玩地下壞戰, 游擊,
去搵其他非洲國家搵朋友SPONSOR軍費

區域法院=/ 要坐

其實無矛盾
睇你點睇rule of law

其實港獨之母用心良苦無佢不斷既激化同愚行 我地點行到今時呢一步

林鄭要幾痴線先唔識孟加拉

如果係天琦就唔同

都一年啦仲唔識答嗰啲都根本無心理解

佢經過監倉一役，終於變成超級撒亞人

其實係港獨之母嘅愛

lm

因時制宜姐....

我覺得已經足夠，戴生你唔好推更多香港人走進一個危險嘅局面，係時候正待局勢變化。

事實係，依家睇番轉頭，佔領中環雖然係膠但已經比傳統泛民領先好多。

柒婆咪就係典型嘅高分低能最好嘅例子囉,如果喺私人市場佢邊撈得掂吖.

可能真係港獨之母

再一次印證左讀萬卷書不如行萬里路

其實正正係佢係法律學者所以先會研究公民抗命

睇番佢CV其實佢一路都係法學(jurisprudence)既學者, 而呢門學問唔止研究法律點樣apply, 而係研究點解要有呢條法例(似哲學多過法律), 法治/Civil Disobedience等等都係其中重要嘅Topic.

所以與其話佢坐完監之後個人醒覺咗, 不如話佢由第一刻推廣公民抗命個刻其實都冇變過.

推，其實唔洗識曼德拉，按正常邏輯都明，和平對話解決唔到問題，就得返暴力一條路了

推比大家睇。路上好多人都迷失左。
篇文可以比到大家一個方向。

進化！窮人生仔獸！

到底佢坐監過陣經歷過咩事

教授可能成世未接觸過市井階層嘅人，俾啲倉友笑佢用愛與和平擋水砲車

南非就係咁由發達國家變成垃圾國家

agger......we can deliberate on a list of traitors are prime targets first